剛剛去了打座修行，我分享一下其中我悟到的事。

1 . 我是一個stimulator framer，我的工作是去體驗（farming),what I fram is feeling+experience in reality, which are seed. The growing stuff is 存在意識（在四維dimemsion的空間中，我們稱這個為回憶。
2. 我在睡著時，會以為我在三維空間（即物理世界）中的我，是真的我，其實不是，這只是你的幻覺而已，就像你玩遊戲的角色，就像你帶上VR眼鏡是看到的東西，就像rick and morty其中一集morty在玩一隻人生遊戲。
3. 我在三維空間既是自由的，又是命定的。自由是指我能隨意選擇經驗什麼，命定是指無論我經歷了什麼，我最終也能實踐真我。
4. 我有心中有一座監獄，困著我們，透過我們的想像（想像這個moment會有多壞）。逃離這個監獄的方法是：勇氣、可由成為一個觀察自己感覺和心智的我來產生。

補充第二點：你可以想像睡著為：你連續在玩一百年的vr game，久得你忘記了自己其實在玩遊戲。

我很可笑，因為我經常一百分投入我在玩的遊戲角色

我們會好怕，好怕一旦認清了這個真相。。我們會失去自我，所以我們會逃避，用更多感覺去證明這一切（而我們還經常會用痛苦，因為習慣了和很容易）

啪左lsd?

錯

你係應該要投入，全心全意
但唔可以沉迷
唔可以唔記得本來面目

悟道

可唔可以解釋一下點解要你投入，全心全意？
我諗到既就係因為你經歷過既野會record成一條片，隨時可以比人playback。
只要過超正人生，世界（意識）會變得美好，從而更與神接近（神都係比人呢d感覺）
但我覺得呢個explanation唔夠valid

點打座？可分享下？

唯心主義?

唔係點解，並非一個原因

當你創造左一個心意，或者意識，或者識
佢會為你帶來特定既經驗
如果無完全進入該經驗
則無法完成其心意或識之本質
咁果個心意就會係未完成既狀態
你就會一直經驗

呢個同人生，世界，神，或者所謂「我」，都係無關

吃一點餅，然後像buddha一樣坐下，你的意識中肯定有buddha打座的模樣。
然後專注於身體，心智給你的感覺，畫面，idea，一旦你捉到了以上任何一種，你嘗試decouple他，去除多餘的雜質（可能是一直你認為應然的東西），只專注於其給你帶來的感覺。過程中自然會有想法出現

不了解你那concept在你的意識包含的東西。
但我想每個grounding之間只會有近似度，而不會完全100％相似

我想問的是，一旦創做了，就一定要完成？
怎樣才算完成？
有很客觀的標準嗎？
這個想法好像能描術我，因為我一直很怕scared ghost，是不是代表我要在那個意識去完成什麼？我很想脫離這個意識，free from fear

點樣叫decouple他？
想法算唔算係雜質？

即係lucid dream，講到咁神秘

所謂完成唔係一種完成，係一種狀態
（非一般完成 ）

但事實係咁，並無所謂「完成」
每一個人根據佢所創造既思維會有七種完成方式
例如行動完成（做左一件事，佢覺得完成）
破愚昧（發覺自己咁諗戇撚鳩咁做戇撚鳩）
智慧完成（成就左某種智慧，例如一種真實觀）
勝王完成（本來無一物，包括空性）
愛完成（發現愛，包括他愛同自愛，此愛非貪愛，乃慈愛）

咁就要睇下果個人係某個 aspect 創造左一條點樣既 path
一定要完成？係
呢個係本來面目所渴望
所以唔好話「要」，唔係一種強制
而係一種自愛，自由意志黎

我以前有用呢個方法
不過我想像自己既一切，肉身思維心識入左個喼
然後掉撚左佢

依家唔會用呢個方法

Exactly係想法！！！！
所有既想法都係雜質，當你拎走哂佢，最入面既就係原始既感覺，
去feel佢。
有人話，呢種原原始既感覺只有兩種，希和恐懼。
我希望你會搵到愛

sorry唔exactly係你呢個意識
我呢到打得唔夠清楚，我睡著既意思係身處於所謂現實（物理世界）既狀態

請問呢七種完成，我們只完成一樣就可以，還是要像一個cycle般全部完成？

wow
剛剛試了這個方法。好有效，直接。

睇果個人果個 aspect 係點
一般係一個

但係所謂一個唔係完全只有一個
係以該完成為首要咁解
有時會包含多少其他完成係入面

你有無netflix？

我試一下apply你的methodology
我創做了一個有scared ghost沖埋黎比我見到既意識
破愚昧（發覺自己咁諗戇撚鳩）
－所謂鬼，佢下一步會到咩？佢可以殺左你，令你痛苦地死。但，這只是肉地的死。我 還是會存在的，而且鬼不能對那個我有任何影響。

所以我害怕和不安的感覺是戇撚鳩的，無意義的。

畀多個方法你，係更直接感受本質

你想像番你呢生人所經驗既時間線上既經驗
一次過出現，即係將時間壓縮成現在
全部經驗係齊到
你會發覺有一個「存在」同時貫串全部經驗
而果個「存在」係不動既，平安既，自然既，靜既

可以既話將當下呢一刻既經驗包含入去

點解咁問

無錯就係咁
但係你未完成

試下沉思得再深入啲
全心全意，投入！精，氣，神！

Btw 你呢個要用智慧完成

要消化，我input完再output，出黎你睇下了解得岩唔岩。
舉個例子：
我現在訓係張床到，假設我既人生縮到得番呢個範圍去簡化討論先：想像一下我在這張床有很多個我在做不同的事，例如訓教，做愛，食飯，看書，玩電腦。我開始感受到自己是一粒粒的黑點訓教的黑點連結在做愛的黑點，又連結食飯的黑點，慢慢形成了一個網，這個網就是我。最後我將當下既體驗化成一粒新點在這個網中。

琴日出左套卡通中文叫午夜福音
第5集個idea係我個post既野

又好像對，有一定特定的方法？
還是對你而言，這個情境是你的獨特方法

死藤水

巴打食完有類似體驗？

的確每種完成係有特定方法去做
但唔一定要跟先做到
即係有唔同方式去完成，但係有特定方式係最快或者最有效

頭先係已經用左你既智慧就係發現同分析到佢對你係無威脅

智慧完成就係用智慧去拆解到後來你會放低果種所謂智慧
然後直接真實觀

nice bro

有少少偏

你應該會發現有 something 係係咁多個經驗中都係不變不動
當你感覺到就安住係入面

要試 試 先
多謝

the midmight gospel

當你感受到，你就可以安住係入面

如果可以就唔好係一個指向式既安住
即係有個個體感受或者感覺住果個「存在」
而係成個意識肉體思維浸入去

不過一步步黎啦

自我實現之旅程

憤怒
為不太可能發生的事擔心
無辨法了，無力感
沮喪
希望，let go希望
你可以將時間turn back，時間向後行然後回歸最初

未感覺到你所講個個我。。。

你都識，哈哈係呢個世界好出名

如果時間線唔壓縮呢
經歷過既事一件一件出現

如果唔得可以先用番之前個方法

睇左兩集
介紹俾朋友又無人理

無睇呢個

不過有睇咕嚕咕嚕魔法陣
其中幾集係講緊有個城市
入面好多人好多事好多活動
原來最後一切只係一個魔法做出黎既境像
睇到我懷疑人生

我諗諗諗，究竟呢一切/人生係咪夢
係咪幻，係咪假

我都覺得可以經歷到的任何野都唔係好真，包括身體同思考同呢個世界
不過就算全部都係幻象，都有個真的主體/意識，先可以經歷呢個幻象
而呢個主體係唔會改變同消失

神作 睇完明左D野